---
title: 智人进化录——Day66
date: 2020-05-20 06:20:08
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. 英语
    1. 下午两节英语课
    down，词汇量有点少，且需要看下之前的PPT
2. 培训准备
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    doing，尽量
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
3. java审计
    1. 写论文
    调整状态，尽快完成。down，终于搞完了
    2. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    3. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  

### 紧急不重要
1. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上6.00+10，中午15分钟（down,刚开始做梦，明天可以再短2分钟）
3. 35分钟慢跑，12分钟腿部（多次）+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩8次惩罚（x10波比）
慢跑搞定，腿部搞定
4. 中午12点之前把团关系转档、实习协议搞定
团关系信息已填，实习协议邮件已发，down
5. 确定毕业论文相关时间节点【包括指导说明】
down
6. 突发204事件
大概耽误了3个钟的进度，不过之后不会有这种事情了。down

### 重要不紧急：
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 刷完《数据安全》这本书，内化知识点
继续看了一部分，感觉至少这周可以完成吧。深入技术细节之后，相信收获会很大。
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. 陈平的跨学科思维课
17. 观视频中美元霸权等

### 不紧急不重要
1. 奖状整理

## 反省
1. 文档类操作（Word/PPT），时间允许的话，还是练一下，有大作用。比如这次毕业论文，应该先调好格式刷，然后再去写内容
2. 嘴馋，吃了一回鸡排，第二天早上嗓子有一点难受，这里扣3分。但是，想要什么，立刻去做的感觉还不错。
3. 英语的长难句理解速度还是有点慢，有必要学一下那本书


## 总结
整体打7分吧，突发情况和原计划任务完成得都不错，只是效率还不够高。扣掉鸡排的7分，和碎片30分钟的2分，还剩2分。
有感而发，教育，教育